<br/>
# Brève biographie

![Claire](img/gardent.png)

Avant de devenir chercheuse, Claire a entraîné des chevaux en Irlande, a trappé des oppossums en Nouvelle-Zélande et a gardé des moutons dans les tourbières allemandes. A Genève, où elle est allée ensuite pour devenir interprète, elle a rencontré <a href="http://www.issco.unige.ch/en/staff/king/king.html">Maghi King</a>, qui l'a finalement envoyée au Royaume-Uni pour étudier en Master sur les systèmes de connaissances à l'Université d'Essex. Elle a réalisé son projet de recherche sous la direction d'<a href="https://www.linkedin.com/in/anne-de-roeck-a5323722/?originalSubdomain=uk">Ann de Roeck</a> et est partie ensuite à Edimbourg pour réaliser sa thèse. Là-bas, elle a été engagée par Gabriel Bès (Université de Clermont-Ferrand) pour travailler sur le projet européen ACORD sur l'analyse et la génération au moyen des grammaires catégorielles d'unification. Dans sa thèse, elle a par ailleurs étudié les propriétés syntaxiques, sémantiques et computationnelles des ellipses verbales en étant dirigée par <a href="https://homepages.inf.ed.ac.uk/ewan/">Ewan Klein</a> et <a href="https://www.gu.se/en/about/find-staff/robincooper">Robin Cooper</a>. 

Après avoir quitté Edimbourg, elle a travaillé à Amsterdam et Utrecht sur des projets européens, puis à Sarrebruck sur des projets allemands (LISA, InDiGen). Finalement, en 2000, <a href="https://www.atilf.fr/recherche/portraits-entretiens/jean-marie-pierrel/">Jean-Marie Pierrel</a> lui a suggéré de candidater au CNRS et depuis elle travaille au LORIA à Nancy. En chemin, elle a donné naissance à trois filles: Jennifer, Gabrielle et Caroline. Elle a enseigné le <a href="http://www.bksiyengar.com/">yoga Iyengar</a> au LORIA pendant 10 ans. Pour cela, elle remercie <a href="../img/cle.jpeg">Clé Souren</a>, son enseignant à Amsterdam. 
